**巴兰基亚**（[西班牙语](../Page/西班牙语.md "wikilink")：****）是位于[哥伦比亚北部](../Page/哥伦比亚.md "wikilink")[加勒比海畔的](../Page/加勒比海.md "wikilink")[马格达莱纳河三角洲的一座城市](../Page/马格达莱纳河.md "wikilink")，也是[大西洋省的首府](../Page/大西洋省.md "wikilink")，人口约170万（2006年）\[1\]。

## 历史

巴兰基亚始建于1629年，19世纪中叶成为贸易港，并迅速发展成一个重要的港口，变成了一个欧洲移民的避风港，尤其是在第一次世界大战和第二次世界大战期间，大量中东人、亚洲人以及其他地区的人涌入了巴兰基亚。20世纪30年代经过疏浚河口航道，成为哥伦比亚的重要海港。南美洲第一个机场也坐落在这里。1958年被辟为自由贸易区。

## 气候

## 友好城市

  - [坦帕](../Page/坦帕_\(佛罗里达州\).md "wikilink")

  - [高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")\[2\]

  - [南京](../Page/南京.md "wikilink")

  - [布宜诺斯艾利斯](../Page/布宜诺斯艾利斯.md "wikilink")

## 名人

  - 乔·阿罗约
  - 安德烈斯·卡巴斯
  - 阿尔瓦罗·塞佩达Samudio
  - 马奎斯
  - 所罗门哈基姆
  - 胡里奥·马里奥·圣多明各
  - Pacho加兰
  - 尼娜·加西亚
  - 特奥菲洛·古铁雷斯
  - 马亚
  - 安德烈斯·梅尔卡多
  - 埃德加·伦特里亚
  - 马里查罗德里格斯
  - 瓦莱丽·多明戈斯
  - 华达拉马
  - 伊莎贝拉圣多明各
  - [夏奇拉](../Page/夏奇拉.md "wikilink")
  - 多诺万索拉诺
  - Jhonatan索拉诺
  - 西尔维娅Tcherassi
  - 索菲娅·维加拉
  - 布希女士蒙特罗
  - 达妮埃拉·阿尔瓦雷斯
  - 海梅Imitola
  - 海罗佩尼亚兰达
  - 宝琳娜维加

## 注释

[Category:哥伦比亚市镇](../Category/哥伦比亚市镇.md "wikilink")

1.
2.  [高雄市姊妹市、友好城市締盟及交流情形](http://www.kcg.gov.tw/CP.aspx?n=A3A000A6E4649B7E&s=EC29A2354246B9FD)